政府擬修例重罰棄養動物者 最高囚10年兼終身禁養

2017年7月，1隻小赤狐疑遭棄置於大嶼山塘福引水道。《蘋果》製圖

政府明天就修訂《防止殘酷對待動物條例》，舉行為期3個月公眾諮詢。港府建議，向對動物負有責任的人，施加「謹慎責任」（Duty of Care），無法妥善照顧其動物的福利的人士，需依照政府發出的「改善通知書」予以改善，否則可被判罰。修例亦建議遺棄動物列入違反「謹慎責任」的行為，而若動物因被遺棄而受害，所被視為的殘酷對待動物罪，刑罰將加至最多監禁10年，且法院有權永久取消施虐者飼養動物的資格。

現行法例一直被指未能保護動物權益，難以控告蓄意遺棄動物、沒為動物提供合適膳食及生活環境的人，他們亦鮮有受法律制裁。政府認為，理想的「動物福利」不止是保護動物免受殘酷對待，更須為動物提供「正面的體驗和感受」。

港府建議增設「謹慎責任」條款，指明飼養動物人士必須遵守指定的行為守則，違反者可被視為沒妥善照顧動物權益，政府會向他們發出改善通知書，要求於指定時間內改善。政府將為各類動物設相關的行為守則，首階段先定出貓、狗的守則。

遺棄等殘酷對待動物的行為方面，港府除建議增加罰則，由現時最高罰款20萬元及監禁3年，增至最多監禁10年；也會授權法院可永久取消施虐者飼養動物的資格。而執法人員亦有權在危急時，進入處所拯救動物及檢取動物，保護動物免受不必要傷害。

立法會議員毛孟靜表示，與漁護署溝通後，得悉該署由於要與律政司商討草擬法例安排，預計延至2021年、下屆立法會才提交草案。她認為是次修例未夠完善，一大漏洞是法官雖有權永久取消施虐者飼養動物資格，但未有說清楚其家人能否飼養，「如果未搞清楚，即係無牙老虎的法例」。政府會於5月至6月，舉行4場公眾諮詢會收集意見。

少見嘅德政

點捉？ 邊個負責捉？

要捉都捉鳩d大陸運貓，自家繁殖撚先啦

但棄養d仆街，睇住你窮到無飯開，餓死你班撚屌

very good

大力支持！ 棄養正仆街

買人番來玩厭咗就趕人出街自生自滅
判坐10年

被愛護 漁農捉到多數人道毀滅
即係趕貓狗去送死
或者餓死病死街頭

垃圾政府終於有啲建樹

立法會議員毛孟靜表示，與漁護署溝通後，得悉該署由於要與律政司商討草擬法例安排，預計延至2021年、下屆立法會才提交草案。

睇錯終身監禁

不如政府流放班棄養仆街荒島，反正香港咁多島

修例亦建議遺棄動物列入違反「謹慎責任」的行為，而若動物因被遺棄而受害，所被視為的殘酷對待動物罪，刑罰將加至最多監禁10年。

遺棄本身已經係殘酷對待動物

Duty of care玩咁大

買玩具俾倉鼠跑跑死咗計唔計

咁都俾人捉到嘅話

呢條例都應該適用於放生撚

嘩屌，食物點計？咪好易誤墮法網？

棄養動物就10年 係屋企加個水池就2萬 屌你老母

有撚用咩

屌你 又唔見你話捉 放生班撚樣

傻hi政府

Link?

阻嚇性應該大d
實際執行比較難
又要搜證

點樣終身禁養?
養動物都要證書?

遺棄然後話「走失」左點計？

拉布